const questions = [
  {
    question:
      "Vem är författaren bakom det klassiska verket 'Hamlet', ett av de mest berömda skådespelen genom tiderna?",
    options: ["William Shakespeare", "Charles Dickens", "Leo Tolstoy"],
    correct: "William Shakespeare",
    info: "'Hamlet' anses ofta vara ett av de största verken inom engelsk litteratur och utforskar teman som svek, hämnd, incest, och moralisk korruption.",
  },
  {
    question:
      "Vad är den kemiska symbolen för guld, ett ädelmetall som har varit värdefullt för mänskligheten genom historien?",
    options: [
      "Au (från Latinets 'Aurum')",
      "Ag (från Latinets 'Argentum')",
      "Pb (från Latinets 'Plumbum')",
    ],
    correct: "Au (från Latinets 'Aurum')",
    info: "Guld har en unik plats i människans historia som ett tecken på rikedom och makt, och dess kemiska symbol, Au, härstammar från det latinska ordet för guld, 'Aurum'.",
  },
  {
    question:
      "Vilken gas absorberar växter från atmosfären för att genomföra fotosyntes, en process som är avgörande för livet på jorden?",
    options: ["Syre", "Koldioxid", "Kväve"],
    correct: "Koldioxid",
    info: "Fotosyntesen är en process där växter, alger och vissa bakterier omvandlar koldioxid och vatten till glukos och syre, med hjälp av solljus. Detta är en grundläggande process för energiproduktion i ekosystem.",
  },
  {
    question:
      "Vilken stad är huvudstaden i Frankrike, känd för sin rika historia, kultur, och landmärken såsom Eiffeltornet och Louvren?",
    options: ["Paris", "London", "Berlin"],
    correct: "Paris",
    info: "Paris är inte bara Frankrikes huvudstad utan också en av världens ledande centra för konst, mode, gastronomi, och kultur. Staden kallas ofta 'Ljusets stad'.",
  },
  {
    question:
      "Vilken planet är den största i vårt solsystem, känd för sina många ringar och månar?",
    options: ["Jorden", "Jupiter", "Mars"],
    correct: "Jupiter",
    info: "Jupiter är inte bara den största planeten i vårt solsystem utan den har också en stark magnetisk fält och över 79 kända månar, inklusive Ganymedes, den största månen i solsystemet.",
  },
  {
    question:
      "Vem är konstnären bakom 'Mona Lisa', ett av världens mest berömda och ikoniska konstverk, som för närvarande hänger i Louvren i Paris?",
    options: ["Vincent Van Gogh", "Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso"],
    correct: "Leonardo da Vinci",
    info: "'Mona Lisa' är känd för sitt mysteriösa leende och dess tekniska mästerskap. Leonardo da Vinci var inte bara en begåvad målare utan också en framstående vetenskapsman, uppfinnare, och tänkare under renässansen.",
  },
  {
    question:
      "Hur många element finns det i det periodiska systemet, som är grundstenen i den moderna kemiska vetenskapen och kategoriserar alla kända kemiska element?",
    options: ["118", "108", "128"],
    correct: "118",
    info: "Det periodiska systemet är organiserat baserat på atomnummer, elektronkonfiguration, och återkommande kemiska egenskaper. Nya element upptäcks och läggs till i systemet när vetenskapen framskrider.",
  },
  {
    question:
      "Vilken historisk figur är känd för att ha korsat Alperna med krigselefanter under den andra puniska kriget mot Rom?",
    options: ["Julius Caesar", "Hannibal Barca", "Alexander den Store"],
    correct: "Hannibal Barca",
    info: "Hannibal, en karthagisk general, är mest känd för sin taktiska genialitet och de djärva strategier han använde under den andra puniska kriget, särskilt hans överraskande övergång över Alperna med en armé som inkluderade stridselefanter. Denna prestation anses vara en av de mest anmärkningsvärda militära bedrifterna i antiken.",
  },
  {
    question:
      "Vilket element har det kemiska tecknet 'O' och är avgörande för andningsprocessen hos levande organismer?",
    options: ["Guld", "Syre", "Väte"],
    correct: "Syre",
    info: "Syre är essentiellt för cellandning hos aeroba organismer och spelar en kritisk roll i jordens ekosystem genom att stödja livet av både växter och djur. Det utgör ungefär 21% av jordens atmosfär och är därmed det näst mest förekommande gasen efter kväve.",
  },
  {
    question:
      "Vilken antik civilisation är känd för att ha byggt en av de tidigaste kända civilisationerna längs Nilen omkring 3100 f.Kr.?",
    options: ["De gamla grekerna", "Romerska riket", "Det gamla Egypten"],
    correct: "Det gamla Egypten",
    info: "Det gamla Egypten är känt för sina monumentala arkitektoniska bedrifter, inklusive pyramiderna och Sphinxen, samt dess bidrag till matematik, skrivkonst och astronomi. Denna civilisation blomstrade under tusentals år tack vare det näringsrika slammet som Nilen årligen översvämmade, vilket möjliggjorde ett rikt jordbruk och kulturell utveckling.",
  },
];

export { questions };
